藍絲制造恐慌

【#媒體懶人堂】搶廁紙，或是藍營的遊戲。

媒體戰爭，謹記恐慌時，看看敵人在說什麼。

今日全城爭廁紙，源頭是幾個訊息和錄音。不論真假，目標都很明顯。

令大眾感到不便。

口罩是起點，延伸到更多日用品。消毒產品、糧食，到今日，是廁紙。

但其實對於疫情，很多商品的供應接近無關。這些民情，除了影響到政府的聲望，背後，還有什麼？

轉型做KOL的梁振英，近期發言甚密，統統針對各界罷工。

民怨是雙面刃，可以打擊政權，都可以扭曲抗爭。

回想，林鄭政府在近日記招，不斷曲解封關的意思。

林鄭說，封關會影響所有人口和貨品出入境。她刻意將封關講成鎖港，這是第一步。

在各大藍絲群組，圍繞醫護罷工，不斷宣揚封關會影響民生，例如造成口罩短缺。

藍營的口徑相當統一，利用恐慌，以毒攻毒。黃絲不受，但黃絲都會搶。

梁振英打開口牌，直接將封關講成封港，連結搶廁紙現象。創造假邏輯，才是真玩法。

只怕，廁紙是第一步，將來還有更多不必要的搶空潮，乘著疫情蔓延。

不知如何解決，世界太瘋狂，什麼像會成真。

但敵人講得這麼白，或者，就是冷靜的時候。

這個，絕對是藍營玩的把戲。
-----------------------------
請Like 【 Terry的媒體懶人堂】
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：